% --------------------
  \chapter{Diseño}
% --------------------

\lettrine{E}{l diseño de este proyecto} se subdivide en etapas. Primero se plantea el diseño general, y posteriormente se desarolla cada etapa por separado. Como se ve claramente en la figura \ref{fig:simplifiedDiatram}, el proceso inicia cuando el usuario interactúa con una webcam. Este video se debe procesar en la SBC para producir una salida que se pueda enviar por comunicación serial. El microcontrolador recibe la señal del SBC y actualiza las salidas de los LEDs RGB que componen la pantalla.

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[height = 8cm]{imagenes/simplifiedDiagram.pdf}
    \caption{Diseño general}
    \label{fig:simplifiedDiatram}
\end{figure}


%hardware
\section{Hardware}

\subsection{SBC}

Como se ve claramente en la tabla \ref{tab:SBCs}, existe una gran variedad de dispositivos SBC que se pueden utilizar para el proyecto. Se propone utiliza la herramienta \textit{Processing} para integrar la webcam y controlar los pines de salida. Debido a que este corre en el Java Virtual Machine, se determinan que las mejores arquitecturas son los de 64-bits. Dentro de estas, los SBC Raspberry Pi, Intel Joule y DragonBoard cumplen con estas especificaciones.

Para este proyecto se prefiere el Rasperry Pi, el cual se utiliza comúnmente para el desarollo de proyectos académicos. Debido a que existe más apoyo para esta plataforma, se considera una mejor opción, particularmente con el uso de la herramienta \textit{Processing}. Además no se requiere tiempo para importar la unidad. A partir de la información anterior, se selecciona el Raspberry Pi 3 como el SBC del proyecto.

\begin{table}[H]
\caption{Tabla de comparación de SBCs}
\label{tab:SBCs}
\begin{tabular}{l|lllll}
\toprule 
                     & Raspberry Pi 3          & BeagleBone Black          & Intel Joule 570X   & nVidia Jetson TK1        & DragonBoard              \\ \midrule
Procesador           & BCM2837                 & Ti AM 3358                & Intel Atom T5700   & nVidia 4-plus-1          & Qualcomm S410C \\
Arquitectura         & 64-bit RISC             & 32-bit RISC               & 64-bit x86         & 32-bit RISC              & 64-bit RISC              \\
\# Cores             & 4                       & 1                         & 4                  & 4                        & 4                        \\
Reloj                & 1.2 GHz                 & 1 GHz                     & 1.7 GHz            & 2.3 GHz                  & 1.2 GHz                  \\
RAM          & 1 GB                    & 512 MB                    & 4 GB               & 2 GB                     & 1 GB                     \\
FLASH        & N/A                     & 4 GB                      & 16 GB              & 16 GB                    & 8 GB                     \\
OS  & Todos & Android, Linux            & Linux, Windows     & Linux, Android           & Linux, Windows           \\
WiFi                 & Si                      & No                        & Si                 & No                       & Si                       \\
Bluetooth            & Si                      & No                        & Si                 & No                       & Si                       \\
GPIO                 & 40                      & 69                        & 48                 & 8                        & 12                       \\
Voltaje GPIO         & 3.3 V                   & 3.3 V                     & 1.8 V              & 1.8 V                    & 1.8 V                    \\
Pantalla & HDMI                    & microHDMI                 & HDMI, MIPI-DSI     & HDMI, LVDS               & HDMI, MIPI-DSI           \\ \bottomrule
\end{tabular}
\end{table}

Según nos indica la figura \ref{fig:rpi} , el SBC seleccionado cuenta con pines para implementar la comunicación SPI, UART o I$^2$C por hardware. Por lo tanto, se confirma que el Raspberry Pi 3 es capaz de comunicarse con el microcontrolador seleccionado utilizando cualquiera de estos protocolos de comunicación. Utilizando la información de la tabla \ref{tab:SBCs}, se determina que esta unidad cumple con las especificaciones necesarias para este proyecto.

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[height = 5cm]{imagenes/RPI.pdf}
    \caption{Diagrama de pines para el Raspberry Pi 3}
    \label{fig:rpi}
\end{figure}



\subsection{Microcontrolador}

La tabla \ref{tab:microcontrollers} contiene las especificaciones de los microcontroladores que se consideraron en este proyecto. Si se asume que se requiere un ciclo de reloj para actualizar cada LED del proyecto, se ve claramente que el RedBoard Artemis Nano y el Arduino UNO no pueden refrescar la pantalla a 30 fps, lo cual los lleva a descartarlos de la lista. Dentro de los dos dispositivos Teensy, se determina que el Teensy 3.6 es la mejor opción. Debido a que se planea trabajar con gráficos, es necesario una memoria relativamente grande. Además, este dispositivo no requiere importación, y su reloj y memoria tienen las mejores especificaciones de esta lista. 



\begin{table}[H]
\caption{Tabla de comparación de microcontroladores}
\label{tab:microcontrollers}
\begin{tabular}{l|llll}
\toprule
              & Teensy 3.6    & Teensy 3.2    & Arduino UNO & RedBoard Artemis Nano \\ \midrule
Processor     & ARM Cortex-M4 & ARM Cortex-M4 & ATmega328P  & ACM Cortex-M4F                 \\
Reloj         & 180 MHz       & 72 MHz        & 15 MHz      & 48 MHz                         \\
Memoria RAM   & 256 Kb       & 64 Kb         & 2 Kb        & 384 Kb                         \\
Memoria FLASH & 1000 Kb       & 256 Kb        & 32 Kb       & 1000 Kb                        \\
GPIO          & 62            & 34            & 14          & 17                             \\ \bottomrule
\end{tabular}
\end{table}

La figura \ref{fig:teensy} nos demuestra claramente que en el microcontrolador Teensy 3.6 tiene suficientes pines dedicados para implementar 2 protocolos de comunicación SPI, 6 de UART y 3 de I$^2$C. Esto nos permite confirmar que este microcontrolador puede comunicarse con el SBC. Además, la tabla \ref{tab:microcontrollers} nos confirma que el Teensy 3.6 cumple con las especificaciones necesarias para este proyecto.

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[height = 5cm]{imagenes/teensy.jpg}
    \caption{Diagrama de pines para el microcontrolador Teensy 3.6}
    \label{fig:teensy}
\end{figure}



\subsection{LEDs y Fuentes de Alimentación}

Habiendo determinado el microcontrolador a utilizar, se eligen las tiras LED basado en las librerias existentes para dispositivos Teensy. Debido a que existe la libreria especializada \textit{Octo WS2811}, para manejar de forma eficiente estas tiras, se concluye que se desea utilizar 40 tiras comerciales WS2811, de 50 LEDs cada uno. 

Además, cada LED consume 0.3 W, y se alimentan a 5 V. Se propone garantizar el funcionamiento de la pantalla, inclusive cuando todos los LEDs están en blanco. Utilizando 4 fuentes, cada fuente de alimentación debe ser de 30 A y 150 W. La fuente de alimentación elegida es el LHP-200-5 de MeanWell. Debido a que puede alimentar hasta 40 A y 200 W, se cumplen con las especificaciones que se requieren para este proyecto.


$$500 \cdot 0.3 W = 150 W$$

$$\frac{500 \cdot 0.3 W}{5 V} = 30 A$$

Para controlar las tiras LED, la libreria \textit{OctoWS2811} trae consigo un componente adicional, el adaptador OctoWS2811. Utilizando este componente, se pueden controlar hasta 8 tiras LED de un solo dispositivo Teensy, obviando la dificultad inherente que trae la cantidad de pines limitados del Teensy. \cite{octo}



%software
\section{Software}

Para cumplir con el objetivo del proyecto, el diseño del software se subdivide en las etapas de la figura \ref{fig:software}. Primero se debe leer el ingreso del usuario, utilizando una webcam. Segundo, la señal se debe procesar hasta obtener la salida deseada. Hasta este punto, todo se ve realizado por el SBC. Posterior a esto, el SBC le envía una señal al microcontrolador correspondiente, utilizando el protocolo de comunicación SPI. De su parte, el microcontrolador implementa un código para recibir esta información. Finalmente, se actualiza la pantalla de LEDs utilizando la información recibida.

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width = \linewidth]{imagenes/software.pdf}
    \caption{Diseño de software}
    \label{fig:software}
\end{figure}

\subsection{Captura de Video}

La primera etapa de este proyecto requiere capturar la salida de una webcam, y procesarla. La libreria \textit{Video} de processing permite trabajar esto fácilmente, pues la clase \textit{Capture} se especializa en despliegar la captura de una camara a la ventana de visualización. \cite{video}

Para trabajar esta información como un arreglo de datos, se debe implementar otra libreria. \textit{Pixels} produce un arreglo RGB basado en el contenido de la ventana de visualización. Finalmente, \textit{Hardware I/O} permite enviar el arreglo de datos a otro dispositivo utilizando un protocolo de comunicación serial. \cite{pixels} \cite{hardwareRpi}


\subsection{Comunicación Serial}

En el marco referencial, se definen tres tipos de comunicación serial, cada uno con fortalezas y debilidades. El primero, UART, se puede emular a través de un puerto USB. Los dispositivos Teensy y Raspbery Pi cuentan con los pines necesarios para la implementación por hardware, y el puerto USB para la implementación por software. Sin embargo, debido a que es relativamente ineficiente, no se utilizará. 

Entre I$^2$C y SPI, la comunicación por SPI transfiere datos sin interrupciones. Por lo tanto, su velocidad de transferencia de datos es mayor que la alternativa, aunque requiere más cables. Ambos se pueden manejar por hardware, utilizando librerias de Processing y ArduinoIDE respectivamente. Se concluye, a partir de la información anterior, que la implementación de la comunicación serial debe ser por SPI.



